\documentclass[]{article}
\usepackage[MeX]{polski}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{enumerate}
\graphicspath{ {.} }
\title{Coś o sferach niebieskich, nie wiem, nie słuchałem}
\author{Niet Nikczemny}

\begin{document}
\maketitle

\newpage

\section{Wprowadzenie}
Streszczenie streszczenie streszczenie streszczenie streszczenie streszczenie streszczenie streszczenie streszczenie streszczenie streszczenie streszczenie streszczenie streszczenie streszczenie streszczenie  streszczenie streszczenie streszczenie streszczenie streszczenie streszczenie streszczenie.
$$E = mc^2$$ 

\newpage

\tableofcontents

\newpage
\section{matematik}
ble
\begin{itemize}
\item $ \alpha = \beta*\theta$
\item $ \gamma = \sin90 + \cos90$
\end{itemize}
\begin{table}
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
Lorem & ipsum \\
\hline
dolor & sit \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}
\newpage
\centering
\includegraphics[scale=0.15]{123.jpg}
\includegraphics[scale=0.25]{1234.jpeg}
\newpage
\section{dokladne nic}
\subsection{czemu?}
\textit{Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Mauris a facilisis sem. Fusce nec nisi ligula. Nunc et leo eu turpis elementum semper at ut velit. Nullam pellentesque risus sed ex accumsan, in ultrices felis euismod. Nulla et tortor elementum, sollicitudin ligula a, facilisis tortor. Ut blandit magna eget iaculis pretium. Integer mauris magna, facilisis at magna ac, auctor vehicula sapien. Sed urna purus, lobortis vel ligula euismod, placerat fermentum lectus. In tristique urna non lobortis sodales. Aliquam ut diam vulputate, tincidunt massa a, volutpat lectus. Vivamus tempor, eros a luctus tincidunt, tortor lectus lacinia leo, nec commodo ante justo sit amet mi. Maecenas blandit, mi porttitor dignissim gravida, dui nibh rutrum nisl, in lacinia leo nibh a nunc. Suspendisse eros dui, scelerisque nec nibh ac, interdum hendrerit dui. Nullam dignissim erat eleifend, auctor erat eu, viverra felis.}

Integer sollicitudin metus lectus, non varius nibh suscipit id. Aliquam feugiat orci finibus molestie congue. Nullam malesuada ante vestibulum nisl consectetur semper. Sed ac mollis massa. Suspendisse ultricies sapien sed porttitor scelerisque. Proin ac interdum nunc. Cras felis arcu, malesuada quis mauris at, fringilla auctor arcu. Maecenas tincidunt nibh non convallis dictum. In et ante eu justo accumsan ultricies scelerisque et lectus. Ut suscipit diam quis neque ultricies facilisis. Phasellus quam libero, commodo porttitor mattis ut, tempor in mauris. Proin eu est eget eros vestibulum rutrum.

Donec vitae erat auctor, hendrerit quam eget, vehicula eros. In hac habitasse platea dictumst. Nulla eget nunc metus. Quisque malesuada non tellus nec interdum. Praesent eu metus sed mauris congue fermentum sed vel turpis. Nunc a erat faucibus ipsum dapibus lobortis. Etiam in neque ut tortor dapibus placerat. Donec porta porta lectus nec luctus. Interdum et malesuada fames ac ante ipsum primis in faucibus. In aliquet blandit tristique. Donec fermentum faucibus felis eget hendrerit. Suspendisse metus leo, efficitur vel est non, euismod elementum ante.

Morbi egestas tempor varius. Aenean et congue sapien. Etiam egestas tellus ut quam pretium eleifend. Phasellus risus est, volutpat quis aliquam sed, venenatis vel nisi. Sed ut varius enim, ac dapibus tellus. Mauris rutrum lobortis ullamcorper. Nullam tortor magna, tincidunt ut aliquam a, tristique quis nulla. Integer tortor mauris, eleifend sed nisl et, facilisis accumsan felis. Quisque fringilla diam at urna mollis, eget tempus odio iaculis. Curabitur imperdiet aliquam mi malesuada rutrum.

Maecenas sem mauris, dictum in mauris quis, aliquam volutpat lacus. Donec rhoncus id ligula non accumsan. Donec rhoncus mollis sollicitudin. In congue risus purus, et dictum ex venenatis id. Vivamus metus ante, vehicula vel semper non, malesuada ac ante. Morbi non ex vestibulum, iaculis nisi sed, sollicitudin eros. Praesent quis ex maximus, molestie lorem ac, mollis arcu. In tincidunt tellus sagittis massa varius egestas. Nunc iaculis neque at commodo vehicula. Suspendisse potenti. Pellentesque lacinia libero in dictum vestibulum.
\subsection{jak to sie stało sie?}
\textsf{Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Mauris a facilisis sem. Fusce nec nisi ligula. Nunc et leo eu turpis elementum semper at ut velit. Nullam pellentesque risus sed ex accumsan, in ultrices felis euismod. Nulla et tortor elementum, sollicitudin ligula a, facilisis tortor. Ut blandit magna eget iaculis pretium. Integer mauris magna, facilisis at magna ac, auctor vehicula sapien. Sed urna purus, lobortis vel ligula euismod, placerat fermentum lectus. In tristique urna non lobortis sodales. Aliquam ut diam vulputate, tincidunt massa a, volutpat lectus. Vivamus tempor, eros a luctus tincidunt, tortor lectus lacinia leo, nec commodo ante justo sit amet mi. Maecenas blandit, mi porttitor dignissim gravida, dui nibh rutrum nisl, in lacinia leo nibh a nunc. Suspendisse eros dui, scelerisque nec nibh ac, interdum hendrerit dui. Nullam dignissim erat eleifend, auctor erat eu, viverra felis.}

Integer sollicitudin metus lectus, non varius nibh suscipit id. Aliquam feugiat orci finibus molestie congue. Nullam malesuada ante vestibulum nisl consectetur semper. Sed ac mollis massa. Suspendisse ultricies sapien sed porttitor scelerisque. Proin ac interdum nunc. Cras felis arcu, malesuada quis mauris at, fringilla auctor arcu. Maecenas tincidunt nibh non convallis dictum. In et ante eu justo accumsan ultricies scelerisque et lectus. Ut suscipit diam quis neque ultricies facilisis. Phasellus quam libero, commodo porttitor mattis ut, tempor in mauris. Proin eu est eget eros vestibulum rutrum.

Donec vitae erat auctor, hendrerit quam eget, vehicula eros. In hac habitasse platea dictumst. Nulla eget nunc metus. Quisque malesuada non tellus nec interdum. Praesent eu metus sed mauris congue fermentum sed vel turpis. Nunc a erat faucibus ipsum dapibus lobortis. Etiam in neque ut tortor dapibus placerat. Donec porta porta lectus nec luctus. Interdum et malesuada fames ac ante ipsum primis in faucibus. In aliquet blandit tristique. Donec fermentum faucibus felis eget hendrerit. Suspendisse metus leo, efficitur vel est non, euismod elementum ante.

Morbi egestas tempor varius. Aenean et congue sapien. Etiam egestas tellus ut quam pretium eleifend. Phasellus risus est, volutpat quis aliquam sed, venenatis vel nisi. Sed ut varius enim, ac dapibus tellus. Mauris rutrum lobortis ullamcorper. Nullam tortor magna, tincidunt ut aliquam a, tristique quis nulla. Integer tortor mauris, eleifend sed nisl et, facilisis accumsan felis. Quisque fringilla diam at urna mollis, eget tempus odio iaculis. Curabitur imperdiet aliquam mi malesuada rutrum.

Maecenas sem mauris, dictum in mauris quis, aliquam volutpat lacus. Donec rhoncus id ligula non accumsan. Donec rhoncus mollis sollicitudin. In congue risus purus, et dictum ex venenatis id. Vivamus metus ante, vehicula vel semper non, malesuada ac ante. Morbi non ex vestibulum, iaculis nisi sed, sollicitudin eros. Praesent quis ex maximus, molestie lorem ac, mollis arcu. In tincidunt tellus sagittis massa varius egestas. Nunc iaculis neque at commodo vehicula. Suspendisse potenti. Pellentesque lacinia libero in dictum vestibulum.
\section{dokladniejsze nic}
\subsection{co?}
\textbf{Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Mauris a facilisis sem. Fusce nec nisi ligula. Nunc et leo eu turpis elementum semper at ut velit. Nullam pellentesque risus sed ex accumsan, in ultrices felis euismod. Nulla et tortor elementum, sollicitudin ligula a, facilisis tortor. Ut blandit magna eget iaculis pretium. Integer mauris magna, facilisis at magna ac, auctor vehicula sapien. Sed urna purus, lobortis vel ligula euismod, placerat fermentum lectus. In tristique urna non lobortis sodales. Aliquam ut diam vulputate, tincidunt massa a, volutpat lectus. Vivamus tempor, eros a luctus tincidunt, tortor lectus lacinia leo, nec commodo ante justo sit amet mi. Maecenas blandit, mi porttitor dignissim gravida, dui nibh rutrum nisl, in lacinia leo nibh a nunc. Suspendisse eros dui, scelerisque nec nibh ac, interdum hendrerit dui. Nullam dignissim erat eleifend, auctor erat eu, viverra felis.}

Integer sollicitudin metus lectus, non varius nibh suscipit id. Aliquam feugiat orci finibus molestie congue. Nullam malesuada ante vestibulum nisl consectetur semper. Sed ac mollis massa. Suspendisse ultricies sapien sed porttitor scelerisque. Proin ac interdum nunc. Cras felis arcu, malesuada quis mauris at, fringilla auctor arcu. Maecenas tincidunt nibh non convallis dictum. In et ante eu justo accumsan ultricies scelerisque et lectus. Ut suscipit diam quis neque ultricies facilisis. Phasellus quam libero, commodo porttitor mattis ut, tempor in mauris. Proin eu est eget eros vestibulum rutrum.

Donec vitae erat auctor, hendrerit quam eget, vehicula eros. In hac habitasse platea dictumst. Nulla eget nunc metus. Quisque malesuada non tellus nec interdum. Praesent eu metus sed mauris congue fermentum sed vel turpis. Nunc a erat faucibus ipsum dapibus lobortis. Etiam in neque ut tortor dapibus placerat. Donec porta porta lectus nec luctus. Interdum et malesuada fames ac ante ipsum primis in faucibus. In aliquet blandit tristique. Donec fermentum faucibus felis eget hendrerit. Suspendisse metus leo, efficitur vel est non, euismod elementum ante.

Morbi egestas tempor varius. Aenean et congue sapien. Etiam egestas tellus ut quam pretium eleifend. Phasellus risus est, volutpat quis aliquam sed, venenatis vel nisi. Sed ut varius enim, ac dapibus tellus. Mauris rutrum lobortis ullamcorper. Nullam tortor magna, tincidunt ut aliquam a, tristique quis nulla. Integer tortor mauris, eleifend sed nisl et, facilisis accumsan felis. Quisque fringilla diam at urna mollis, eget tempus odio iaculis. Curabitur imperdiet aliquam mi malesuada rutrum.

Maecenas sem mauris, dictum in mauris quis, aliquam volutpat lacus. Donec rhoncus id ligula non accumsan. Donec rhoncus mollis sollicitudin. In congue risus purus, et dictum ex venenatis id. Vivamus metus ante, vehicula vel semper non, malesuada ac ante. Morbi non ex vestibulum, iaculis nisi sed, sollicitudin eros. Praesent quis ex maximus, molestie lorem ac, mollis arcu. In tincidunt tellus sagittis massa varius egestas. Nunc iaculis neque at commodo vehicula. Suspendisse potenti. Pellentesque lacinia libero in dictum vestibulum.
\subsection{gdzie?}
\textup{Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Mauris a facilisis sem. Fusce nec nisi ligula. Nunc et leo eu turpis elementum semper at ut velit. Nullam pellentesque risus sed ex accumsan, in ultrices felis euismod. Nulla et tortor elementum, sollicitudin ligula a, facilisis tortor. Ut blandit magna eget iaculis pretium. Integer mauris magna, facilisis at magna ac, auctor vehicula sapien. Sed urna purus, lobortis vel ligula euismod, placerat fermentum lectus. In tristique urna non lobortis sodales. Aliquam ut diam vulputate, tincidunt massa a, volutpat lectus. Vivamus tempor, eros a luctus tincidunt, tortor lectus lacinia leo, nec commodo ante justo sit amet mi. Maecenas blandit, mi porttitor dignissim gravida, dui nibh rutrum nisl, in lacinia leo nibh a nunc. Suspendisse eros dui, scelerisque nec nibh ac, interdum hendrerit dui. Nullam dignissim erat eleifend, auctor erat eu, viverra felis.}

Integer sollicitudin metus lectus, non varius nibh suscipit id. Aliquam feugiat orci finibus molestie congue. Nullam malesuada ante vestibulum nisl consectetur semper. Sed ac mollis massa. Suspendisse ultricies sapien sed porttitor scelerisque. Proin ac interdum nunc. Cras felis arcu, malesuada quis mauris at, fringilla auctor arcu. Maecenas tincidunt nibh non convallis dictum. In et ante eu justo accumsan ultricies scelerisque et lectus. Ut suscipit diam quis neque ultricies facilisis. Phasellus quam libero, commodo porttitor mattis ut, tempor in mauris. Proin eu est eget eros vestibulum rutrum.

Donec vitae erat auctor, hendrerit quam eget, vehicula eros. In hac habitasse platea dictumst. Nulla eget nunc metus. Quisque malesuada non tellus nec interdum. Praesent eu metus sed mauris congue fermentum sed vel turpis. Nunc a erat faucibus ipsum dapibus lobortis. Etiam in neque ut tortor dapibus placerat. Donec porta porta lectus nec luctus. Interdum et malesuada fames ac ante ipsum primis in faucibus. In aliquet blandit tristique. Donec fermentum faucibus felis eget hendrerit. Suspendisse metus leo, efficitur vel est non, euismod elementum ante.

Morbi egestas tempor varius. Aenean et congue sapien. Etiam egestas tellus ut quam pretium eleifend. Phasellus risus est, volutpat quis aliquam sed, venenatis vel nisi. Sed ut varius enim, ac dapibus tellus. Mauris rutrum lobortis ullamcorper. Nullam tortor magna, tincidunt ut aliquam a, tristique quis nulla. Integer tortor mauris, eleifend sed nisl et, facilisis accumsan felis. Quisque fringilla diam at urna mollis, eget tempus odio iaculis. Curabitur imperdiet aliquam mi malesuada rutrum.

Maecenas sem mauris, dictum in mauris quis, aliquam volutpat lacus. Donec rhoncus id ligula non accumsan. Donec rhoncus mollis sollicitudin. In congue risus purus, et dictum ex venenatis id. Vivamus metus ante, vehicula vel semper non, malesuada ac ante. Morbi non ex vestibulum, iaculis nisi sed, sollicitudin eros. Praesent quis ex maximus, molestie lorem ac, mollis arcu. In tincidunt tellus sagittis massa varius egestas. Nunc iaculis neque at commodo vehicula. Suspendisse potenti. Pellentesque lacinia libero in dictum vestibulum.
\subsection{xD}
\texttt{Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Mauris a facilisis sem. Fusce nec nisi ligula. Nunc et leo eu turpis elementum semper at ut velit. Nullam pellentesque risus sed ex accumsan, in ultrices felis euismod. Nulla et tortor elementum, sollicitudin ligula a, facilisis tortor. Ut blandit magna eget iaculis pretium. Integer mauris magna, facilisis at magna ac, auctor vehicula sapien. Sed urna purus, lobortis vel ligula euismod, placerat fermentum lectus. In tristique urna non lobortis sodales. Aliquam ut diam vulputate, tincidunt massa a, volutpat lectus. Vivamus tempor, eros a luctus tincidunt, tortor lectus lacinia leo, nec commodo ante justo sit amet mi. Maecenas blandit, mi porttitor dignissim gravida, dui nibh rutrum nisl, in lacinia leo nibh a nunc. Suspendisse eros dui, scelerisque nec nibh ac, interdum hendrerit dui. Nullam dignissim erat eleifend, auctor erat eu, viverra felis.}

Integer sollicitudin metus lectus, non varius nibh suscipit id. Aliquam feugiat orci finibus molestie congue. Nullam malesuada ante vestibulum nisl consectetur semper. Sed ac mollis massa. Suspendisse ultricies sapien sed porttitor scelerisque. Proin ac interdum nunc. Cras felis arcu, malesuada quis mauris at, fringilla auctor arcu. Maecenas tincidunt nibh non convallis dictum. In et ante eu justo accumsan ultricies scelerisque et lectus. Ut suscipit diam quis neque ultricies facilisis. Phasellus quam libero, commodo porttitor mattis ut, tempor in mauris. Proin eu est eget eros vestibulum rutrum.

Donec vitae erat auctor, hendrerit quam eget, vehicula eros. In hac habitasse platea dictumst. Nulla eget nunc metus. Quisque malesuada non tellus nec interdum. Praesent eu metus sed mauris congue fermentum sed vel turpis. Nunc a erat faucibus ipsum dapibus lobortis. Etiam in neque ut tortor dapibus placerat. Donec porta porta lectus nec luctus. Interdum et malesuada fames ac ante ipsum primis in faucibus. In aliquet blandit tristique. Donec fermentum faucibus felis eget hendrerit. Suspendisse metus leo, efficitur vel est non, euismod elementum ante.

Morbi egestas tempor varius. Aenean et congue sapien. Etiam egestas tellus ut quam pretium eleifend. Phasellus risus est, volutpat quis aliquam sed, venenatis vel nisi. Sed ut varius enim, ac dapibus tellus. Mauris rutrum lobortis ullamcorper. Nullam tortor magna, tincidunt ut aliquam a, tristique quis nulla. Integer tortor mauris, eleifend sed nisl et, facilisis accumsan felis. Quisque fringilla diam at urna mollis, eget tempus odio iaculis. Curabitur imperdiet aliquam mi malesuada rutrum.

Maecenas sem mauris, dictum in mauris quis, aliquam volutpat lacus. Donec rhoncus id ligula non accumsan. Donec rhoncus mollis sollicitudin. In congue risus purus, et dictum ex venenatis id. Vivamus metus ante, vehicula vel semper non, malesuada ac ante. Morbi non ex vestibulum, iaculis nisi sed, sollicitudin eros. Praesent quis ex maximus, molestie lorem ac, mollis arcu. In tincidunt tellus sagittis massa varius egestas. Nunc iaculis neque at commodo vehicula. Suspendisse potenti. Pellentesque lacinia libero in dictum vestibulum.
\subsection{nie.}
Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Mauris a facilisis sem. Fusce nec nisi ligula. Nunc et leo eu turpis elementum semper at ut velit. Nullam pellentesque risus sed ex accumsan, in ultrices felis euismod. Nulla et tortor elementum, sollicitudin ligula a, facilisis tortor. Ut blandit magna eget iaculis pretium. Integer mauris magna, facilisis at magna ac, auctor vehicula sapien. Sed urna purus, lobortis vel ligula euismod, placerat fermentum lectus. In tristique urna non lobortis sodales. Aliquam ut diam vulputate, tincidunt massa a, volutpat lectus. Vivamus tempor, eros a luctus tincidunt, tortor lectus lacinia leo, nec commodo ante justo sit amet mi. Maecenas blandit, mi porttitor dignissim gravida, dui nibh rutrum nisl, in lacinia leo nibh a nunc. Suspendisse eros dui, scelerisque nec nibh ac, interdum hendrerit dui. Nullam dignissim erat eleifend, auctor erat eu, viverra felis.

Integer sollicitudin metus lectus, non varius nibh suscipit id. Aliquam feugiat orci finibus molestie congue. Nullam malesuada ante vestibulum nisl consectetur semper. Sed ac mollis massa. Suspendisse ultricies sapien sed porttitor scelerisque. Proin ac interdum nunc. Cras felis arcu, malesuada quis mauris at, fringilla auctor arcu. Maecenas tincidunt nibh non convallis dictum. In et ante eu justo accumsan ultricies scelerisque et lectus. Ut suscipit diam quis neque ultricies facilisis. Phasellus quam libero, commodo porttitor mattis ut, tempor in mauris. Proin eu est eget eros vestibulum rutrum.

Donec vitae erat auctor, hendrerit quam eget, vehicula eros. In hac habitasse platea dictumst. Nulla eget nunc metus. Quisque malesuada non tellus nec interdum. Praesent eu metus sed mauris congue fermentum sed vel turpis. Nunc a erat faucibus ipsum dapibus lobortis. Etiam in neque ut tortor dapibus placerat. Donec porta porta lectus nec luctus. Interdum et malesuada fames ac ante ipsum primis in faucibus. In aliquet blandit tristique. Donec fermentum faucibus felis eget hendrerit. Suspendisse metus leo, efficitur vel est non, euismod elementum ante.

Morbi egestas tempor varius. Aenean et congue sapien. Etiam egestas tellus ut quam pretium eleifend. Phasellus risus est, volutpat quis aliquam sed, venenatis vel nisi. Sed ut varius enim, ac dapibus tellus. Mauris rutrum lobortis ullamcorper. Nullam tortor magna, tincidunt ut aliquam a, tristique quis nulla. Integer tortor mauris, eleifend sed nisl et, facilisis accumsan felis. Quisque fringilla diam at urna mollis, eget tempus odio iaculis. Curabitur imperdiet aliquam mi malesuada rutrum.

Maecenas sem mauris, dictum in mauris quis, aliquam volutpat lacus. Donec rhoncus id ligula non accumsan. Donec rhoncus mollis sollicitudin. In congue risus purus, et dictum ex venenatis id. Vivamus metus ante, vehicula vel semper non, malesuada ac ante. Morbi non ex vestibulum, iaculis nisi sed, sollicitudin eros. Praesent quis ex maximus, molestie lorem ac, mollis arcu. In tincidunt tellus sagittis massa varius egestas. Nunc iaculis neque at commodo vehicula. Suspendisse potenti. Pellentesque lacinia libero in dictum vestibulum.


\end{document}

